\newcommand{\thetitle}{
	{\small Cours 1:}\\
	Introduction\\
	Langage C
}

\input{../common/preamble}


\section{Langage C}

% \subsection{Tableaux}

\begin{frame}[fragile]
 \frametitle{Tableaux (\textit{arrays})}
\begin{itemize}
 \item \code{int ndigit[10]}
\begin{itemize}
 \item crée un tableau de 10 entiers
 \item accessibles avec la syntaxe: \code{ndigit[0]},\dots,\code{ndigit[9]}
\end{itemize}
\item<2->{\color{mediumblue} Exemple:}
\begin{center}
\begin{minipage}{9cm}
\inputcode{count.c}
\end{minipage}
\end{center}
\vspace{-2mm}
\item<2->{\color{mediumblue} Analyse}
\begin{itemize}
\item Attention: les indices commencent à \code{0}!
\item<3-> \code{c<='9'} et \code{ndigit[c-'0']} autorisés car un \code{char} est un entier
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
 \frametitle{Tableaux (\textit{arrays})}
\begin{itemize}
\item{\color{mediumblue} Exemple:}
\begin{center}
\begin{minipage}{9cm}
\inputcode{count.c}
\end{minipage}
\end{center}
\vspace{-2mm}
\item{\color{mediumblue} Analyse}
\begin{itemize}
\item Attention: les indices commencent à \code{0}!
\item \code{c<='9'} et \code{ndigit[c-'0']} autorisés car un \code{char} est un entier
\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{block}{Exercice}
 \begin{itemize}
  \item Testez ce programme
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

% \subsection{Chaînes de caractères}

\begin{frame}[fragile]
 \frametitle{Tableaux de caractères (\textit{char arrays})}
\begin{itemize}
\item{\color{mediumblue} Exemple:}
\begin{center}
\begin{minipage}{9cm}
  \begin{lstlisting}[numbers=left]

int main()
{
    int i;
    char s[] = "abc";
    for ( i=0; i<4; i++)
        printf("caractere %i: %i\n", i, s[i]);
    return 0;
}
\end{lstlisting}
\end{minipage}
\end{center}
\item{\color{mediumblue} Analyse}
\begin{itemize}
\item \code{char s[]="abc"} crée un tableau de {\color{mediumblue} 4} caractères
\item<2-> \code{s[0]='a'}, \code{s[1]='b'}, \code{s[2]='c'}, \code{s[3]='\0'}
\item<3-> \code{'\0'} est le caractère \textit{null} marquant la fin de la chaîne
\item<3-> \code{'\0'} correspond à l'entier \code{0}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
 \frametitle{Exemple 1}
\begin{itemize}
\item{\color{mediumblue} Exemple:}
\begin{center}
\begin{minipage}{9cm}
\inputcode{inverse.c}
\end{minipage}
\end{center}
\item{\color{mediumblue} Analyse}
\begin{itemize}
\item \code{strlen} renvoie la longueur d'une chaîne et requiert \code{<string.h>}
\item<2-> Notez les instructions multiples dans l'entête du \code{for}
\item<2-> Pas de valeur de retour: \code{void}
\item<3-> Fonctionne car un tableau est passé {\color{mediumblue} par référence}!
\item<3-> (Explication: voir pointeurs)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
 \frametitle{Exemple 2}
\begin{itemize}
\item{\color{mediumblue} Exemple:}
\begin{center}
\begin{minipage}{9cm}
\inputcode{longueur.c}
\end{minipage}
\end{center}
\item<2->{\color{mediumblue} Analyse}
\begin{itemize}
\item Ne pas oublier le \code{'\0'} final
\item<3-> On doit prévoir une longueur maximale fixée à la compilation
% \item Meilleure solution: allocation manuelle de mémoire
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Exercice}

\begin{block}{Exercice}
\begin{itemize}
 \item Combinez les deux derniers exemples pour créer un programme qui
\begin{itemize}
\item Lit une chaîne de caractères en comptant sa longueur
\item Affiche le mot et sa longueur
\item Inverse le mot et l'affiche à nouveau après inversion
\end{itemize}
\item Que se passe-t-il si
\begin{itemize}
\item le mot est plus long que \code{LONGMAX}?
\item on essaye de régler le problème en enlevant la condition \code{i<LONGMAX} dans la boucle \code{for}?
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{block}


\end{frame}


\end{document}
